無懼金手指 國泰空姐上街

無懼金手指 國泰空姐上街

民陣昨在維園舉行集會，有參加者舉起「民意在此」、「缺一不可」、「民憤在此」等橫額。梁志永攝

【本報訊】國泰行政總裁何杲「被辭職」，白色恐怖籠罩航空界；不過強權未有嚇倒國泰前線員工，堅持集會追求公義。有國泰空姐透露，流傳有「藍底」同事舉報反送中員工，公司人心惶惶，連串事件「令我哋知道原來魔爪已去得咁盡」，但她強調打壓反令航空界更團結，爭取港人核心價值。

記者︰盧珮瑤

相關新聞：警西環屯重兵 見黑衣即查

中共全方位打壓反送中運動，動用直接暴力，或者商業制裁。國泰航空亦難對抗民航局威脅，行政總裁何杲最終辭職；消息震動國泰上下，白色恐怖瀰漫全公司。

加入國泰七年的空中服務員Fe ann形容，國泰因民航局施壓「跪低」絕對是白色恐怖，她指7月底「和你飛」集會前，國泰曾發通告不反對同事參與任何活動，但行政總裁何杲最近「被辭職」，「所有同事都好驚訝，點解逼到CEO要辭職？點解要淪落到咁嘅地步？」

國泰空姐Fe ann表示，政府不回應訴求、警察濫權，以至國泰白色恐怖，均是她的抗爭動力。何頴賢攝

「大家好哀傷好氣憤」

Fe ann又透露，公司內部流傳有「藍底」同事告密，舉報參與反送中運動同事，令公司內人心惶惶，避談政治，上司亦會叮囑與顧客和同事交談時要慎言。不過她昨日仍一襲黑衣現身維園，「見到由6月9日以嚟，政府一直迫害市民，其實做乜嘢職位都會好嬲」。她指政府漠視市民訴求、警察濫權，以至國泰白色恐怖，更令她堅持抗爭，「我都覺得好絕望，但盡我哋所能，做到咩就盡做」。

多次上街反送中的國泰航空空中服務員鍾小姐（化名）亦認為，國泰瀰漫白色恐怖氣氛，前日有員工呼籲參與維園集會，資方昨日便發聲明稱會調查，「究竟乜嘢係合法定唔合法？係咪唔啱佢（中共）心意就唔合法？」她慨嘆：「可以預視，今日唔行出嚟，將來嘅日子會更難過。」

鍾小姐認為，航空界在三罷角色重要，亦發揮影響力，因而打壓越明顯，「大家都好哀傷，亦好氣憤」，尤其近日兩名國泰機師被炒，行政總裁何杲與顧客及商務總裁盧家培同「被辭職」，中國民航局發出威脅性的風險警示，「令我哋知道原來魔爪已去得咁盡」。

相關新聞：醫護撐爆眼女 聲討高永文

航空界連成一線抗爭

不過，她說航空界越被打壓越是堅強，「唔同航空公司、唔同界別、崗位都連成一線，從來冇見過，係好震撼」。她續說：「我哋已經冇退路，無論任何界別，只要係香港人都應該企埋一齊，手拖手一路爭取我哋珍重嘅核心價值。」

有份發起「國泰航空集團員工致香港人書」的Jo（化名）昨亦參與集會，面對國泰揚言調查，Jo指不少同事都擔心被秋後算賬，「只係作為香港人發聲，點解要捉人去祭旗？」她續說，國泰事件連日來引發關注，正好說明國泰是香港人的航空公司，「有責任走得更前」。

Jo告誡資方，若企圖製造白色恐怖令員工噤聲，只會適得其反，「唔會阻止到，只會觸發更多人發聲，會有更多同路人一齊聲援被炒同事、被捕者同抗爭者」。

上一則
上一則
勇武派卸下裝備 做一日和理非

下一則
下一則
公開信：下跪不能絕處逢生

警西環屯重兵 見黑衣即查
醫護撐爆眼女 聲討高永文
年輕人製爆眼Minion轟警講大話
勇武派卸下裝備 做一日和理非
公開信：下跪不能絕處逢生
抗議港航打壓 50地勤請病假
DSE考生撐罷課：講緊香港將來
派191億 買不到港人良心
阮民安：港人似我打不死
錢志健促地產商發贖罪券
張達明：和理非要為青年豁出去
法政匯思：警選擇性執法
宅男搜集部件 製示威模型
輪椅生命鬥士：唔發聲玩完
流水式集會 軒尼詩道順逆並行
巴黎黃背心聲援香港抗爭
親中學生暴力踩場 澳洲議員轟中共操控
警SMS提示非人人收到
水炮車黃竹坑戒備
內地網民夜貼小字報打氣
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言
官媒譏示威者蟑螂 不提維園集會
葵芳人追究警放催淚彈
梁愛詩拒答駐軍殺人權限
促美制裁港府 白宮聯署達標
黃之鋒：市民爭取自決權利
張建宗陳茂波學舌抹黑抗爭
無懼京官林鄭文攻武嚇170萬和理非 堅持初心

國泰不嬲好嘅只係啲機師空姐，國泰航空間公司同管理層不嬲對機師空姐極差，只因有機師空姐工會幫佢哋。啲管理層只是吸血蛀米大蟲，吸盡機師同空姐的工作成果。

啲管理層炒燃油對沖蝕錢，就搵員工裁員找數。自己亂駛錢大花筒就刻薄空姐，減航班人手加座位。

大家要分開公司同員工，pacific place啲員工幫手，唔代表太古幫手。太古不嬲都是奶共㗎

啲管理層已經將員工名單交給民航局，嗰啲示過威表過態嘅黃絲空姐機師冇得飛越中國領空，好快會被迫走，成間公司上上下下管理層機師空姐都會係藍絲。

太古一早已經奶共，當初自願將國泰股權交出媚共自保，繼續揾銀。反而怡和遷冊撤出香港。

新CEO 鄧生來自港機工程，一早紮根厦門，一定好識做

去台灣，長榮/中華

去日本， JAL ANA PEACH

去歐洲 英航，三寶, virgin Air France lufthansa

去澳洲 virgin qantas

去美國 AA United

去中國 冇計 國泰港龍

國泰不嬲好嘅只係啲機師空姐，國泰航空間公司同管理層不嬲對機師空姐極差，只因有機師空姐工會幫佢哋。啲管理層只是吸血蛀米大蟲，吸盡機師同空姐的工作成果。

啲管理層炒燃油對沖蝕錢，就搵員工裁員找數。自己亂駛錢大花筒就刻薄空姐，減航班人手加座位。

大家要分開公司同員工，pacific place啲員工幫手，唔代表太古幫手。太古不嬲都是奶共㗎

啲管理層已經將員工名單交給民航局，嗰啲示過威表過態嘅黃絲空姐機師冇得飛越中國領空，好快會被迫走，成間公司上上下下管理層機師空姐都會係藍絲。

太古一早已經奶共，當初自願將國泰股權交出媚共自保，繼續揾銀。反而怡和遷冊撤出香港。

新CEO 鄧生來自港機工程，一早紮根厦門，一定好識做

去台灣，長榮/中華

去日本， JAL ANA PEACH

去歐洲 英航，三寶, virgin Air France lufthansa

去澳洲 virgin qantas

去美國 AA United

去中國 冇計 國泰港龍

請幫忙report! 有國泰同事資訊被放在此群組內，麻煩大家幫幫手推一推。